# id230310
## Light

1. Создать ноду любым удобным способом: в облаке или локально через Vagrant.
  Запланировать две виртуальные машины, первая для самой ноды(node1),вторая для мониторинга(monioring)
2. Зарегистрировать приложение в сервисе Academy
3. Установить docker на node1 и запустить ноду через docker-compose
4. Настроить dockerfile инструкцию healthcheck и добавить проверку в проект.
5. Написать Ansible Playbook для развертывания приложения и вывести в отдельную роль атомарные операции.


## Medium:

1. Установить на виртуальную машину monitoring Grafana, Loki, Prometheus.
  Установить на ноду Prometheus-exporter и настроить сбор метрик на работоспособность контейнера с нодой
2. Написать отдельные роли для развертывания роли для развертывания системы мониторинга Grafana, Loki, Prometheus.
3. Написать Ansible роль для Prometheus-exporter и настроить сбор метрик на рабботоспособность контейнера с нодой
4. Визуалищировать метрики через Grafana.

## Hard:

1. Развернуть несколько нод и систему мониторинга в облаке с помощью Terraform (можно использовать любое облако)
2. Настроить систему оповещений при достижении критических событий(кончается место на ноду или упал контейнер)
  Оповещения настроить в телеграм 
3. Сделать CI/CD-пайплайн для развертывания нод и автоматизировать тестирование ролей в репозитории
4. Развернуть ноды в облачном Kubernetes на выбор.
  Предусмотреть автомасштабирование нод в зависимости от потребляемых ресурсов